為父遺產爭執 技工鎚仔襲母 官：咁緊張做乜，好等錢使？

為父遺產爭執 技工鎚仔襲母
官：咁緊張做乜，好等錢使？

法庭

【本報訊】前年喪父的年輕機械技工，不滿母親遲遲未辦妥繼承遺產手續，今年初凌晨時分為此與母爭執，其間隨手拾起13吋半長鎚仔，襲擊母親手肘及背部多下，手肘腫起的母親忍痛大義滅親報警拘捕兒子。不肖技工昨承認一項襲擊致造成身體傷害罪，裁判官不禁質問他：「咁緊張做乜嘢呢？好等錢使咩？」據知被告亡父是水務署公務員。
記者：伍嘉豪

被告戴譽威昨當庭向母親（圓圖）道歉，准保釋候判。伍嘉豪攝

被告戴譽威（27歲）昨承認於今年1月22日凌晨，在長沙灣李鄭屋邨仁愛樓的家中，襲擊母親梁麗燕（53歲）。

母庭上呈求情信

案情指當晚近凌晨2時，被告因母親未有到高等法院處理父親的遺產承辦事宜，開始責備母親，母子爭執期間他從睡床拿出一支長13.5吋（34.3厘米）鎚仔，擊打母親左手肘數次及背部一次。母親手肘有觸痛及腫起。被告被捕及警誡後道歉，稱衝動犯案，指鎚仔是平日修理傢俬用。

控方庭上透露被告過往有3項涉及暴力案底。辯方求情指被告父親2016年逝世，母親延至今年初仍未辦妥遺產事宜，被告因而情緒激動，失控犯案沒預謀。辯方指被告案底不涉家庭暴力。旁聽的母親多次在公眾席站起，要求呈上求情信，獲署理主任裁判官嚴舜儀接納。嚴問被告：「乜嘢事幹咁緊要，要攞個鎚打阿媽呢？」又說：「你睇你阿媽幾緊張你，你道咗歉未？」被告答：「之前講過，今日喺庭上再講多次，對唔住媽媽。」惟嚴認為態度不認真，質問：「你睇你乜嘢態度？」被告即再致歉：「媽媽對唔住。」

官告誡被告：「你阿媽仲幫你寫咗求情信，我印個副本畀你，你好好反省點對阿媽。」嚴官索取背景及社會服務令報告，准被告以原有條件繼續保釋，下月16日判刑。

被告母親離開法庭時透露，亡夫是水務署技工主管，遺產事宜現已全部辦妥，強調已原諒被告：「佢係我個仔嚟嘛。」

案件編號：WKCC418/18

從睡床拿出一支長13.5吋（34.3厘米）鎚仔

生舊叉燒

點解個老母上鏡都甩皮甩骨?? 起碼戴返正個眼鏡先啦...

好鍾意睇啲官嘅回應

好撚無緯

旁邊的法國麵包

睇樣都知係連登仔

好靚仔
老豆肯定留左好多錢俾佢

唔講我以為幾億遺產